﻿<volume level="100"/><voice required="Name=IVONA 2 Tatyana OEM"><rate absspeed="-4">10. Слова, уводящие ум дальше обозначенного названием предмета, выражают отношение.<silence msec="500"/></rate></voice>
<volume level="100"/><voice required="Name=IVONA 2 Maxim OEM"><rate absspeed="-4">В-четвертых, так как отношение есть рассмотрение одной вещи вместе с другой, находящейся вне ее, то очевидно, что все слова, необходимо приводящие ум к каким-нибудь иным идеям, чем те, которые считаются действительно существующими в той вещи, к которой прилагается слово, все эти слова выражают отношение.<silence msec="500"/></rate></voice>
<volume level="100"/><voice required="Name=IVONA 2 Maxim OEM"><rate absspeed="-4">Например, слова: “человек черный, веселый, глубокомысленный, жаждущий, сердитый, протяженный” и подобные им безотносительны, потому что обозначают и указывают только на то, что существует или считается действительно существующим в так обозначенном человеке.<silence msec="500"/></rate></voice>
<volume level="100"/><voice required="Name=IVONA 2 Maxim OEM"><rate absspeed="-4">Но слова: “отец, брат, король, муж, более черный, более веселый” и так далее — вместе с обозначенным предметом заключают в себе также нечто еще особенное и внешнее по отношению к его существованию.<silence msec="500"/></rate></voice>
<volume level="100"/><voice required="Name=IVONA 2 Maxim OEM"><rate absspeed="-4"><silence msec="500"/></rate></voice>